[轉貼]clubhouse所有音訊資料確定送中

#技術文
#橘子說自己的服務自己拆

先前 Agora CTO 說聲網的技術是基於 P2P 這點基本上是有問題的，至少我這邊跑Wireshark 的結果不是。
(壹)
在透過中華電信光世代進行連線時，所有的語音封包會傳輸到 45_255_124_0/24 AOFEI-JP 這個並不是 AWS 的 IP，由於 AWS 目前沒有提供 BGP Session, 推測是Agora自己的機房 mnt-by: MAINT-YINGDA-CN 實質應該是由香港及深圳的公司控制

(貳)
在透過中華電信LTE進行連線時，所有的語音封包會傳輸到 103_59_49_10 NLTD-HK 這個是實質上由香港控制的網斷，同樣也可能不在 AWS 上。

(參)
沒有偵測到成功的點對點連線，也就是沒有任何封包是直接從使用者手機送往一般使用者的手機，也沒有從任何其他使用者手機收到封包，也就是一開始的 stun 不是技術太差就是其實是假的。

(肆)
封包內容可以清楚看見特徵，因此中間設備可以統計使用 Agora 使用者數量，以及特定 IP 是否正在使用 Agora

(伍)
同一使用者在同一房間內收發可以清楚可見固定 ID ，因此有可能偵測到哪些 IP 是在哪些房間內，但是是否不同使用者在同一房間的 ID 會有所不同尚不清楚。

(陸)
他們的語音封包似乎沒有對齊 128bit ，是不是真的有加密需要密碼學的朋友幫忙確認。 （語音壓縮過長得和加密很像）

(Seven)
接下來中國的朋友應該會透過 VPN 上 Clubhouse ，根據以往的情報這樣應該可以順利連上，只是你不知道哪些 VPN 會側錄封包，因此有可能反而更容易被鎖定。因此請不要隨便要求他們在敏感話題上表態，反共歸反共，不要隨便害人家變義士。

(捌)
如果要 pcap 檔分析的話在私下敲我，如果想知道 iOS 怎麼錄 pcap 的話也可以敲我。

得啦，買GME你夠會送錢畀大戶啦

中國移動香港用戶情何以堪
自己唔用對家用都死

我買gme搵左6位數
你繼續做五毛搵0.5啦

次次想入黎膠化個po

推

當你用clubhouse說了一個領導人笑話

冇圖就柒去一二邊啦

上個po貼完唔見你入黎吠既？收左工？

信支那野真係死得人
希望班新疆人唔好因為咁而瀨野

六位數係你老母閪度？

我499.9入架啦肯定

屌你老母
數又唔識計
股又唔識炒
剩係識做五毛

你老味改個名仲要抄鳩人
五毛黎講你都算垃圾

Loser笑賺錢既人

多啲五毛入黎spin啦
我厭未夠多呀

創辦人都好可疑

//

聲網另外可疑之處，是其創辦人的由Webex張開的關係網。聲網創辦人兼CEO趙斌，和Zoom創辦人兼CEO袁征，都曾是WebEx的工程師。袁征是Frontend R&D Lead，而趙斌可說是現在的Full-stack兼管前後端。

而WebEx的Co-founder朱敏，在文革期間經歷過上山下鄉，改革開放後，被中共派到Stanford留學，其後1996年聯合創辦Webex，四年後上市。

雖然WebEx現在是Cisco的，不過是在2007收購而來。WebEx其實可說是第一代中國滲透美國矽谷的公司。只是當時中美關係融洽，期待中國改革開放後會「民主化」，對此類公司完全沒有戒心。

加上這些工程師背景的中國技術間諜政治色彩淡薄，矽谷一度對這些來追美國夢「技術宅」非常受落。

WebEx Mafia橫跨中美的諜網
但WebEx一開始就是一間不折不扣的中國公司。而其早期團隊，都由中國招聘去美國，當中就包括趙斌和袁征兩人。
由袁征創辦並管理的Zoom，屢屢爆出秘密泄露資料予中共的安全問題，連台灣政府都禁用。兩間公司都是在美國和大陸兩邊開辦公室，而且在中國僱用大量工程師，而聲網更加有大量中國生意連繫，說這間公司不會比Zoom與中共更合作，你真的會相信嗎?

//

source:

引蛇出洞係支那好拿手

而家先知clubhouse同zoom兩兄弟

我都係

真係換個鬼佬牌頭就會大熱
好似OnePlus咁

push

根本同門師兄弟
隨時都係千人計劃

最痴線係D人知抖陰、Zoom有安全問題唔用
但clubhouse就大把黃KOL爭住玩

幫推

習總聽晒

冇人理

連登仔忙緊跪求邀請碼

支那app唔意外拉，正常都自帶後台程式方便監控

呢d支那野改個英文名就大把人爭住join
安心出行叫乜鬼安心出行丫
改個鬼佬名 叫Safeout 呀Leftigram 咪算囉
大把KOL 一齊同你＃safeoutchallenge

所以係歐美oneplus係多人買過屌米個啲

公司到而家都仲用緊zoom
d KOL仲傳埋d文話咩好多香港人join 先發現大陸好多人都反共
咩1％ 就幾千萬人幫我地 好撚感動
屌 鬼唔知咩 99％ 想你香港人死丫嘛 十幾億人呀屌你老母

連攬炒巴都down

瀨哂啦屌你

咁應該要推上twitter

左膠睇唔到的

點解唔捐俾612齊上齊落我上你落

六位數呢屌你老母

又開工搵五毛啦？
琴晚咁早收工呀？

不過睇你條撚樣都唔識計數架啦

拿呢鑊我就撐你啦 樓主有根有據 比其他連登仔高質百倍